【我是中國人】不支持違法的人與事 余文樂望香港盡快恢復秩序

今日有微信用戶在微信發表內容，指余文樂個人Instagram關注的其中一個帳戶發表港獨言論，並表示余文樂跟對方是私交，字裏行間暗示余文樂為港獨人士。就此事，余文樂透過工作室在微博發表聲明，澄清余文樂沒有支持港獨，要求該微信用戶刪除有關內容，並保留追究法律責任的權利。余文樂今晚亦在微博發文，強調自己是中國人，他說：「香港最近發生了很多事，我作為一個土生土長的香港人，看到那麼多憤怒與暴力感到很痛心。一個人的立場不能代表他人，就像一小眾破壞秩序的人不能代表全部香港人。香港已經回歸22年了，香港是中國的一部分，我是中國人，這一點無需多言。我不認同也不支持所有違法的人與事，希望香港盡快恢復秩序。」